Descubri de las prácticas de Tantra Maya en una manera muy curiosa. Un verano pasé por meditaciones muy profundas e intensas. Era durante los tiempos más intensos y horrorosos del llamado “guerra contra el narco” en México. El terror sólo empujó nuestra comunidad adelante en nuestras meditaciones a intentar a processar la absurdidad de guerra. Tomando la postura de guerreros, decidimos no dejar a nada afectar nuestra determinación de seguir con nuestras vidasy practicas espirituales. Un día, mientras en el profundo silencio, comencé a ver todo tipo de imágenes aparacer en mi mente. Se metieron e inturumpieron el silencio, quieto  y sin aliento. Despertando otra vez en mi mente activa, inmediatamente sentí estas formas del pensamiento como símbolos mayas aun que no los conoci bien antes. 	Mientras estos símbolos aparecieron sentí que había algún guía o maestro que explicaba el significado profundo de cada uno de ellos - la pirámide, el árbol seba, así como muchos sonidos peculiares y mantras de meditación. Había pocas imágenes, pero las explicaciones eran tan profundos. Quizás estas ideas sólo duraron unos momentos pero se embalaron llenos de ideas profundas, meditativas. Seguí disfrutando de estas sesiones interiores creyendo que yo había tocado algo en la reserva de memorias colectivas, o archivos akashikos.  Creyendo que había descubierto algún yoga maya secreto, platica a mi hija sobre ello.  Se rió y dijo que eran todas las prácticas que había aprendido cuando tenía 7 años de su maestro maya, Quetzal Manik, o Pluma Blanca.  A ese mismo tiempo corrió la voz que Quetzal Manik acababa de fallecer en más de 110 años de la edad.
	
La mayor parte de personas que tienen experiencias como esto incurren el error del pensamiento que están canalizando algún espíritu muerto.  Uno se hace un “chamán” y va por la peregrinación a Palenque o Sedona. A través de la carencia de un entendimiento de las capas más profundas de la mente, uno cree que uno se ha hecho un medio.  La meditación es una técnica para concentrarse en el Testigo interior detrás de todo el fenómeno mental.  Aquí es el infinito y sólo en esta buenaventura interior que la mente existe sin tantas ataduras.  La visión oculta es definitivamente una cadena como visto desde este punto de vista. En vez de ver el infinito más allá de los límites de la mente relativa, uno se hace enamorada por la información interesante que pasa por el medio relativo de la mente. La mayor parte de egos no pueden manejar la información y terminar yendo por una especie de viaje del ego “espiritual” ya que caen a las trampas del nombre y la fama en haber conseguido un poco de capacidad “paranormal”.
	
Nunca he buscado este conocimiento.  El poco entendimiento creo que tengo sólo es porque mi mente era tranquila y sin intencionalidad cuando estas experiencias ocurrieron. Mis experiencias con esta información tienen más sentido el menos pienso en esta información como viniendo de un espíritu incorpóreo. Aunque realmente siento una presencia distinta, la experiencia cruza más como una “descarga” de la información más que una especie de diálogo con un espíritu difunto.  Sin embargo, no rechazo totalmente la idea que algo de esta mente particular estuvo presente en estas experiencias. Además, la naturaleza de esta información era puramente espiritual y revelaba ciertas leyes universales del espíritu en vez de las cosas sensacionales. No había palabras que describieron a estas formas de pensamiento, sólo ideas puras. Estas ideas se conducen muy bien con Tantra indio con el cual soy más familiar.
	
Veo esta experiencia como un ejemplo práctico de la ciencia de microvita. La ciencia de Microvita es una ciencia que sólo se puede entender correctamente cuando la mente entera se ha hecho un objeto para Atman inmortal, el Testigo de mente. Sólo es cuando hay esta claridad de autoentendimiento basada en la Subjetividad Suprema del Atman es posible ver algo de las dinámicas interiores del cielo. La ciencia de Microvita es algo mucho más sutil que espiritismo en el cual no hay  reconocimiento de ningún espíritu aparte del espíritu eterno de Atman. Todos los espíritus son sólo chispas de Atman. Sólo Atman puede entender su propia creación. Atman es el Consciencia Suprema y Subjetividad Suprema quien ve todos los acontecimientos en todos los sitios del universo.

Pluma Blanca era un sanador, yogui, y astrólogo indígena maya. Todos eran una sola ciencia para él, sin embargo.  Él me enseñó las técnicas de meditación necesarias para empezar a entender la astrología. Dijo que era una ciencia intuitiva que necesitaba la experiencia directa, mística. Se requiere que uno puede entregar su vida microcosmico al Macrocosmo, el universo vivo e entero.  Este tipo de experiencia mística era muy diferente de que yo había entendido previamente como el misticismo. Supongo que mis ideas eran más clásicos. Siempre me gustaron los Upanishads, Toaism y contemplativos como Meister Eckhart, Plotinus, and Ramana Maharshi. Representaban el conocimiento espiritual pico en mi opinión.  Tantra Maya es una forma muy elevada del místicismo natural. Su propósito es entender la pura subjetividad del "yo" interior, como en el misticismo clásico, sin embargo, al mismo tiempo desarrollar una profunda conexión con la creación natural. Uno contempla el espíritu dentro para la auto-realización, mientras que uno se conecta a los reinos sutiles de la naturaleza para trabajar y servir al Macrocosmos Divino.

Pluma Blanca también enseñó este estilo de meditación, aunque con más de un tono de Zen con respecto al misterio de lo absoluto. Astrología, sin embargo, requiere un estilo diferente de la meditación. Uno no necesita ir hacia arriba, sino hacia abajo, hacia el centro de la tierra. Profundamente en armonía con la tierra, se empieza a sentir las atracciones de otros cuerpos celestes hacia el planeta y cómo afectan la conciencia humana y el campo electromagnético del planeta.  Uno sólo puede meditar de esta manera después de haber despertado el Kundalini a subir hacia arriba y sostenerlo en un centro superior. Mientras tanto, la mente superior del Macrocosmos ayuda al yogui para entender los secretos de la tierra abajo. El corazón espiritual o Anahata Chakra  es el lugar perfecto para este trabajo. Es en el centro del cuerpo, así como el centro de la mente. Es un centro espiritual más alto, mientras que al mismo tiempo que se mantiene el contacto con los niveles mentales más grossos de abajo. Puede guiar y purificar a ellos y llevar a los instintos más bajos hacia expresiones más puras de la conciencia espiritual. Es el asiento de la mente intuitiva (Vijinamaya Kosa) y da a uno un conocimiento profundo de uno mismo, los demás y el universo entero. Cuanto más puro es el corazón espiritual, el más puro es uno de conocimiento intuitivo. Uno no puede ser ambiciosos con este camino. Sólo meditadores maduros cuyas vidas ya están profundamente fundido en la vida del macrocosmos de Brahma pueden realizar estas prácticas.

Pluma Blanca siempre tenía una vibración muy elevada. La gente que le acercaron siempre empezaran a girarse en sentido contrario a las agujas del reloj. A veces sus cabezas comenzarían a inclinar y girar sutilmente en un movimiento circular casi imperceptible. Explicó que es la misma cosa si uno está hablando de la Núcleo Cosmico de Hunab Ku o el Núcleo Consciente del Atman radiante detrás de nuestras mentes; el movimiento alrededor de un núcleo físico o espiritual es siempre un juego de las fuerzas centrípetas y centrífugas. Tienen la misma dinámica en todos los planos del ser. Hay vórtices físicos de movimiento en el mundo físico en el que se encuentra en el peso y la gravedad de la materia y también vórtices de energía sutil y mental que actúan e interactúan con los pensamientos, sentimientos y percepciones. Para armonizar el macrocosmos con el microcosmos, el universo con el individuo, uno debe encontrar este flujo secreto de Tao, tanto dentro de la mente y en un mundo, planeta, y sus plantas y animales.

En el exterior los antepasados de Pluma Blanca estudiaron el movimiento de los planetas y los ciclos naturales. Esta práctica nunca se desconectó a la práctica interna de la meditación. La meditación es la ciencia de ver detrás de todos los vórtices y los movimientos de la mente humana. Una mente que es puro ve en y entiende los movimientos alrededor de Hunab Ku, el Núcleo Cósmico que está dentro de todos nosotros. Todo ser humano que ha buscado verdaderamente ha visto en este gran tesoro en lo profundo de una existencia humana equilibrada. Entendemos que siempre hay algo puro, eternamente renovada cuando vivimos en armonía con la creación. Esta inspiración nunca nos ha abandonado, solamente la hemos olvidado.


### Un Romance No Tan Fugaz

Pluma Blanca o Quetzal Manik (en maya), llegó a la clínica para una visita no esperado hace unos años. Fue mi primera vez a verlo. Parecía saber todo acerca de mí, pero no dijo mucho. Él casi no hablaba español. Solo le gustaba hablar conmigo sobre Tantra y compartir ideas del Tantra de los mayas, el linaje de la meditación y la sanación que él aprendió de sus ancestros. Aunque un curandero de todo tipo de enfermedades, que era fundamentalmente un místico que amaba a meditar en el bosque. Él era el maestro de mi esposa, una indígena maya de Campeche. Cuando mi esposa estaba atendiendo a un paciente Europea fue a la clínica y entró directamente a la sala de tratamiento. Cogió un lápiz y una hoja de papel y luego escribió una lista de nombres en el papel. Los nombres eran los nombres y apellidos de los amantes que la joven tenía en el último año. La lista era un poco demasiado largo.

Hablaba en maya pero nadie lo entendía. Entonces comenzó a escribirle en español mientras que alguien más le tradujo en inglés. Explicó que cuando los seres humanos tienen relaciones sexuales sus mentes permanecen enérgicamente conectadas durante 7 años. Hay una transmisión sutil y conexión continua de la energía mental compartida entre las dos entidades. Esto puede ser algo muy puro y armonioso o puede ser doloroso o incluso degradante, dependiendo de la naturaleza de la relación. Como dos fotones enviados en diferentes trayectorias en un experimento de física cuántica, ambos amantes continúan comunicándose y imitando movimientos de eachothers a través del tiempo y el espacio, al igual que los fotones. A pesar de que nunca pueden ver, ni siquiera pensar en cada uno de los otros de nuevo, y tal vez uno intenta escapar al otro a la "velocidad de la luz", todavía siguen siendo impresiones sutiles mentales que "residen" dentro de cada uno y continúan a "enredarse".


Otro factor que complica es la confusión mental que uno lleva si uno cambia o tiene parejas frecuentes. Las energías desequilibradas, frustradas y distorsionadas de los demás vibran con simpatía con las mentes de la otra persona, y viceversa. Sonaba como si estuviera hablando de la transmisión de un virus mental de la misma manera que un virus físico, pero con la mente y sus grupos de recuerdos y emociones como el vehículo de transmisión directamente en la otra mente. En lugar de infectarse físicamente, uno permanece "infectado" por la mente del otro durante 7 años. Una parte del alma, o la mente sutil, de esa persona se lleva dentro y sigue viviendo dentro del otro, para bien o para mal. Los efectos energéticos negativos de las aventuras romanticas (frustraciones, manipulaciones, conflictos, agitación, depresión, etc.) de un compañero comienzan a dañar su mente y que vibran con simpatía con el ex amante. Sus mentes eran una vez muy íntimas. Ellos disfrutaron de la relación pero actualmente el ego quiere olvidar esa experiencia y pasar a otros. "El amor es lo que le sucede a dos personas que no se conocen". A pesar de que no están conectados y ni siquiera se preocupan unos por otros más, todavía penetran las mentes del otro en los niveles sutiles psíquicos y energéticos. Tal vez hay algo de repulsión y/o atracción, algún resentimiento o anhelo frustrado que mantiene sus mentes en resonancia. ¿Cuándo es libre el "amor libre"? Alguien siempre termina herido y el resultado es casi siempre daño y no amor. Tratan de olvidar, pero una parte de ellos todavía resuena con el otro. Las impresiones residuales compartidas aún residen dentro de uno y continúan recreando los mismos dramas que todas las demás relaciones anteriores. Aunque este compañero puede vivir una vida responsable y pura después de esta relación, todavía puede haber algún grado de resonancia con el ex-compañero y su degradación continuada y desenfrenada. Por supuesto, el grado de esta resonancia sutil es más fuerte en proporción a la debilidad de su decisión de permanecer integrada y entera. Ojala que el sufrimiento y el conflicto y el abandono emocional despierten una mayor responsabilidad y precaución en las relaciones románticas. Una mente fuerte puede superar con más facilidad esta resonancia aunque persista y perjudique. Una mente débil e indulgente, por el contrario, puede caer aún más profundamente en distorsiones con el ex-pareja que también sigue cayendo en la disipación. Sin embargo, no son sólo estas dos personas que están en resonancia, pero todos sus otros parejas también. Por lo tanto, los efectos  posibles negativos se multiplican por todas las relaciones multiplicadas de todos los socios interconectados.

No estoy muy seguro de por qué dijo "7 años." ¿Por qué 7 en lugar de 10 o 5, por ejemplo? Sin embargo, me gusta la imagen de siete, como "7 años de mala suerte" para romper un espejo. Similariamente, en el amor verdadero entre dos seres sensibles ambos seres se reflejan como espejos. Si una parte es infiel, entonces es como romper un espejo en el que la fe, la confianza y la inspiración creadas a partir del reflejo del amor verdadero y casto en el otro se rompe en pedazos. Las piezas son sino los fragmentos de amor de muchas mentes inseguras, distorsionadas y mezcladas en un collage de confusión. El alma se convierte en una pachanga en lugar de un templo silencioso.

Pluma Blanca le explicó compasivamente que su inestabilidad emocional sólo se  agravada por sus aventuras románticas y estaban enfermandola físicamente poco a poco. Ella era una mujer joven y atractiva con valores muy liberales que simplemente no entienden estas ideas antes de que él se lo explicó. Ella no se sentía amenazado ni juzgado, y reflexionó en serio su diagnóstico. Creo que su conciencia entendió lo estaba comunicando Pluma Blanca. Sabía que estaba sufriendo y no era feliz y alguien acababa sondeado en su vida privada para ofrecerle algunas pistas sobre cómo entender sus confusiones. Antes de que el tratamiento ella estaba aterrorizando a todos los chicos jóvenes espiritualmente disciplinados por aquí con sus mini faldas pequeñas. Después del tratamiento se puso una falda más modesto.

### Om en Do#

Aunque Pluma Blanca nació 114 años en este planeta antes que cuando lo conocí, él era un niño perfecto que siempre le gusta compartir sus juguetes conmigo. Este pequeño indio siempre irradia alegría, al menos cuando no está regañando a la gente. En una de nuestras primeras reuniones que sólo me mira y dice mentalmente, "primero entra en silencio, escucha OM en la disnea y luego tomar nota de su tono." Podía escuchar el sonido OM vibra dentro y parecía corresponder algo cercano a el tono de Do. Tengo mi flauta y toce un Do y sonaba como si estuviera vibrando en el mismo tono que el sonido sagrado OM que resonaba alrededor de mi glándula pineal. Más tarde dijo: "Ahora escuchar su vibración en Do sostenido." Mi cabeza fue hacia atrás y comencé a perder el contacto con el mundo exterior y ser absorbido en un gran silencio blanco de OM en que el do sostenido me estaba llevando.

Cuando volví a consciencia normal, dijo, "ahora lo que hay en tu mente?" Cerré los ojos y vi tantas imágenes y las historias y relatos parpadean antes de mi mente. Él continuó: "Vas a comprobar todo en los próximos años. Todo va a suceder ".

Estos eventos de hecho estan sucediendo, como entradas en un diario apocalíptico. Era la historia más triste jamás concebido, aunque la historia debe mejorar pronto. Mi amigo pudiera ver el futuro y ayudar a sus amigos a hacer lo mismo. Las experiencias espirituales como esta no ocurren de manera regular, ya que es demasiado poderoso de una experiencia de más de digerir. El presente es lo suficientemente difícil sin conocer el futuro. La ignorancia es a veces una bendición, pero Pluma Blanca sabía que era necesario entender estas cosas.  Pluma Blanca siempre me trató como a un igual. El nunca trató de ser un maestro para mí. Él sólo me trató como su buen amigo.

Pluma Blanca me dijo una vez que un náhuatl es un sanador que ve no sólo en las mentes de los animales, sino también a los de los humanos. Más allá incluso de ver en las almas de los seres humanos el verdadero náhuatl ve en el Alma Suprema, el substatum consciente de que nos une a todos. Él dice que para entrar en una mente humana suele ser más difícil y peligroso que entrar en una mente de un animal. Los seres humanos son menos inocentes y sus contenidos mentales pueden enfermar a una entidad tan raro y puro como el náhuatl si él o ella resuena demasiado cerca con otra confusión emocional humano. Los animales nos ven como dioses y resuenan naturalmente con y reflejan los estados mentales de sus dioses. El náhuatl prefiere ver el mero reflejo de los problemas humanos por accessar la mente de los animales bajo su cuidado. De esa manera, el contacto con la otra mente humana no es muy directa y no afecta a la vidente y también las mentes de los que se observan en. Además, las personas a menudo se sienten extrañamente transparente ya menudo incómodo cuando sienten que otro puede ver a través de ellos. Los animales, como los niños inocentes, pueden dar información muy veraz e imparcial y justo decir las cosas como son. Aunque un perro no puede hablar, que la mayor parte de esta resonancia humana reflejan inconscientemente y lo que vive y vibra en la mente del maestro es también existe en la mente del discípulo canina. Un náhuatl puede aprender muchas cosas sobre usted a través de su perro, caballo,  o burro incluso!


<strong>bon Nadie y Pluma Blanca</strong>

Se ha dicho que los yoguis tántricos muy desarrollados tienen el poder de la mente sobre la materia en la que todo lo que ponen sus mentes enfocadas y disciplinados en la voluntad ciertamente puede materializarse. Aunque muy raros, se ha producido numerosos ejemplos de yoguis con estas cualidades extrañas a través de las edades.

Un día Pluma Blanca vino a visitar bon Nadie en Rancho el Misterio. Habló mucho de este fenómeno con ejemplos prácticos. Dijo que un chamán desarrollada realmente puede incluso tener algún grado de control sobre el clima. Esta sorprendió a bon Nadie más porque Pluma Blanca era tan tranquilo y poco sensacional al hablar acerca de estas habilidades. Más bien, él tomó muy en serio estas verdades. Él siempre advirtió sobre estas habilidades, sin embargo. “¿Qué pasa si se pierde el control de una emoción y terminar de manifestar tus tendencias más profundas de tu sombra?,” dijo. Él fue de 110 años y nunca pasó mucho tiempo en las ciudades, sino que realmente entendía la gente moderna. Lo más increíble y dificil creer es cuando le dijo a bon Nadie que nahuatls (los que entran en la mente de los animales) son reales y que pueden mirar en el Alma Suprema de la humanidad y en el Ojo Divino que ve el pasado, presente y futuro . Pueden ver todas las mentes, no sólo los de los animales. Dijo que es agradable ver una mente humana de vez en cuando, pero la normalmente sólo ve la mente animal en forma humana.

En el camino de regreso al sur, bon Nadie lo llevó a una tienda a comprar algo de comida para el viaje. Era una parte de élite de la ciudad. La mayoría de la gente tenía la piel del mismo color del bon Nadie. Sin embargo, en lugar de la ignorancia habitual o sociabilidad normal hacia su persona, se dio cuenta de que algunas personas le vieron desagradables, con miradas desdeñosas. Se veían incluso peor a Pluma Blanca. Bon Nadie permaneció inmóvil, mirando hacia ellos. Él estaba en un trance de ensueño y vio tanta mala historia, la impunidad, el sufrimiento y los prejuicios de odio detrás de las expresiones de estas personas. Él estaba enojado con sus ideas y de dónde vienen, pero aún no podía juzgar a estas personas superficiales, excepto para decir que son personas superficiales.

Una mujer fue particularmente grosero y lo empujó hasta el borde de su paciencia. Ella pensó que bon Nadie fue uno de su clase por su apariencia. Cuando él no respondió a sus coqueteos, se convirtió francamente rencoroso y dijo que bajo el aliento oír, “maldito indio.” Quería responder y decir: “porque mi corazón es lo mismo como mi amigo, entonces yo también soy un maldito indio”. Sin embargo, Pluma Blanca se acercó riendo y lo sacó de la tienda. “Deje que su esposa pagar, vamos a esperar aquí”, dijo. Yo sabía que él sabía que yo estaba un poco molesto. Él sentó en silencio durante varios minutos y luego respondió: “. Ellos recibirán sus lecciones muy pronto” Ahora Pluma Blanca era conocido como un oráculo y yo no estaba seguro de si estaba hablando sobre el futuro del mundo y de todos los racistas e imperialistas o si él estaba hablando de esta mujer en particular.

En ese momento la mujer racista salió de la tienda y Pluma Blanca comenzó a reír como un niño pequeño. Era como si hubiera hecho algo malo y estaba tratando de ocultarlo. Un perro callejero se acercó a la mujer, levantó la pierna y empapó sus calcetines.

### Cuervos Negros

Pluma Blanca llegó al rancho el otro día. Él llegó justo en el momento adecuado ya que yo estaba completamente agotado con la defensa de nuestro rancho en contra de los vecinos de la Santa Muerte. Siempre que estos demonios secuestran y torturan a las personas se prenden una moto sin silenciador que es muy ruidoso y cubre los gritos de los torturados. Apenas he dormido durante una semana porque encienden esa moto cada noche entre la medianoche y las 3 am, el “hora de las brujas” tradicional cuando ocultistas oscuros ha realizado tradicionalmente sus rituales. En lugar de dormir, meditaba todo a través de estas horas oscuras.

El rancho fue invadido recientemente por una bandada de cuervos. Ellos vienen y atacan a las otras aves. Casi no habiay pájaros en el desierto hasta que cavamos nuestras trincheras para recoger el agua de lluvia y hacer un mini oasis. Para mí, parecía una imagen literaria perfecta: todo este sufrimiento y la muerte adornado con un toque final, terrible de cuervos negros que se aprovechan de nuestras palomas y gorriónes pacíficos. Era como si la realidad se está comunicando conmigo a través de símbolos. Es extraña, pero es sólo mi imaginación?

Pluma Blanca comenzó a golpear su tambor y gritar en maya y luego cantar “Baba Nam Kevalam.” Salí corriendo de mis meditaciones y me inspiré para ir a atacar el base narco con mis propias manos, tal era la inspiración. Él estaba persiguiendo de los cuervos. Entendí que los vio como un símbolo de mal agüero. Se refirió a los cuervos y luego a la dirección del base narco. Yo intuitivamente entendí que vio a los cuervos como un símbolo vivo relacionado con el campo de narco. Si les corre, luego efectuamos aquellos a quienes sirven. Todo tenía un cierto sentido simbólico, y se fue con todo en un alto estado de emoción y puso mis preguntas intelectuales al lado por el momento. En ese momento empezamos a escuchar la motocicleta. Se pone más cerca y vemos a un hombre gritando como un loco. Era la primera vez que nos habíamos visto la moto y el piloto de dejar el base. Tuvimos la oportunidad de mirarlo a los ojos y le enviaremos una mirada que penetraba todo su ser. No va a venir alrededor otra vez.

He vivido con los indios indígenas mexicanos durante los últimos 13 años. A pesar de que a veces dudo de su credulidad en tales realidades mágicas, he visto tantas ocasiones en que estas ideas han llevado a las más asombrosas revelaciones de la verdad. Pluma Blanca era un yogui muy refinado. Mi esposa era su alumno favorito. Entendió todas estas prácticas sin la superstición y el mito y enseñó meditaciones muy avanzadas y sistemáticos para entender estas “realidades mágicas.”
